[
  {
    "question": "Vad använder man för att ringa med utan sladd?",
    "answer": "Mobiltelefon",
    "category": "technology-and-innovation",
    "level": "child"
  },
  {
    "question": "Vad heter apparaten som man tittar på TV-program på?",
    "answer": "TV (eller Television)",
    "category": "technology-and-innovation",
    "level": "child"
  },
  {
    "question": "Vad står AI för inom teknikområdet?",
    "answer": "Artificiell Intelligens (Artificial Intelligence)",
    "category": "technology-and-innovation",
    "level": "tween"
  },
  {
    "question": "Vem uppfann glödlampan?",
    "answer": "Thomas Edison",
    "category": "technology-and-innovation",
    "level": "tween",
    "start_year": 1879,
    "end_year": 1879
  },
  {
    "question": "Vem grundade företaget Apple tillsammans med Steve Jobs?",
    "answer": "Steve Wozniak",
    "category": "technology-and-innovation",
    "level": "young-teen",
    "start_year": 1976,
    "end_year": 1976
  },
  {
    "question": "Vilket år lanserades första iPhone?",
    "answer": "2007",
    "category": "technology-and-innovation",
    "level": "young-teen",
    "start_year": 2007,
    "end_year": 2007
  },
  {
    "question": "Vad heter programmeringsspråket som används för att skapa webbsidor?",
    "answer": "HTML (HyperText Markup Language)",
    "category": "technology-and-innovation",
    "level": "old-teen"
  },
  {
    "question": "Vilket företag utvecklade operativsystemet Android?",
    "answer": "Google",
    "category": "technology-and-innovation",
    "level": "old-teen",
    "start_year": 2005,
    "end_year": 2008
  },
  {
    "question": "Vad heter den kryptografiska metod som används i Bitcoin?",
    "answer": "Blockchain",
    "category": "technology-and-innovation",
    "level": "adult",
    "start_year": 2008,
    "end_year": 2009
  },
  {
    "question": "Vem uppfann World Wide Web?",
    "answer": "Tim Berners-Lee",
    "category": "technology-and-innovation",
    "level": "adult",
    "start_year": 1989,
    "end_year": 1991
  }
]
